各位，除左煤氣係沒落行業，重有一行，不過我講左出來就一定被人勁插

係咩呢？無錯，就係光纖寬頻，即係你屋企入屋個條野，1G..2G..依家已有10G，但商業10G幾貴。

點解會係沒落行業呢？其實5年前已經睇到，若果唔係王維基就唔使賣啦，有遠見既人係會一早睇到，然後趁市場重有價值時賣走佢，正如 WD Western Digital 想賣 hdd 技術紫光集團一樣，但美國監管當局阻止。

王生就係睇到流動網絡既發展，無錯，4G...甚至現在5G，都無可能100%取代流動網絡，但技術會愈來愈進步，不用多少年，無線就會取代入屋有線，正如好多家庭都無地線電話，只留手提一樣。5G....到6G....時代會一直去，我親戚間村屋都裝左Smartone 5G 家居上網服務，好過PCCW條垃圾 6G ADSL,不止10倍。

只係商業中心有SERVER要download/upload都無勁就要地線，其他公司cloud埋個server............。

目前未有咁快，因為速度/穩定性/按G來收費而非按月任用，呢d都係轉無線障礙，但有線被淘汰日子也寫在牆上，重未計香港以後都無得用既 starlink, 係啊，個衛星飛到你頭上你都無得用，唔好同我爭論呢點

我知我咁寫實好多人排住隊比dislike及勁屌無可能，白痴......等等，正如我以前推測準確既野一樣，要多年後先睇得出。

真係好快wo，寬頻收得皮啦
利申：SMT 5G苦主

暫時寬頻穩定過無線
但我認同將來無線會取代寬頻

重有個好處係唔使駁線，比張sim卡你就可以，駁線工都慳返。

隨時同石油一樣
講足十年都未

屌 起撚到咁多發射站再talk

backbone

backbone 係電訊公司內部網，以及海底電纜呢D批發市場，已經唔可以有依家規模了。

Agger, 將來無線做到有線咁穩定，同好似有線咁快
無線就會完全取代有線

其實依家大家部手機/平板/NOTEBOOK，有幾多重用RJ45/LAN頭呢？

WIFI MUST....咁你心中有數啦。

10mb無線
好快？方便？？
做咩唔回應

心靈有無咁撚弱小，emphasize咁多次"我知你地一定會插我"

你打online game試下
無線lag到無人接受到
唔穩定你快到上天都假

你呢個假設同職業司機會沒落一樣

唔係個個都打機
利申唔打機，夠上netflix 就夠

我西貢親戚個邊係150M，UPLOAD 45。你既情況係電訊商問題，唔係依家可以100%取代，但時間會慢慢改進，有線係淘汰中。

Netflix都有4K㗎

又係嗰啲"第時技術會進步, 就會點點點", 講咗等於冇講
香港地方唔係大, 都有啲人wifi要用mesh router, 電話嗰種無線上網都唔知要幾耐先追到
之前用macbook, 平時就話用wifi, 你做野要快要穩陣都係要拎番個lightning to ethernet 舊野出黎用

唐樓想試下 仲用緊now 幾百蚊個月但得6mb定8mb上網

睇1080 夠清就夠啦

呢個真，用緊sim卡 router

但又唔會沒落既，你見寬公司都出哂data card plan轉緊型，幫人整光纖果d反而要小心

我睇唔出1080 同2k 4k 有咩分別，所以我覺得ok ga

係咪on9
你5G要每幾十米就要整一個基站塔，就係因為5G個穿能力好差。你隔一幅牆已經可以冇左30%以上嘅速度
你屋企個router擺係客廳，入廁所都個wifi可以冇左兩三格信號，河況穿透能力更差嘅5G。除非你屋企裡面都整個5G基站塔，唔係你點都一定要鋪光纖入屋企再駁router
可以取代光纖？真係笑撚死

當無線越黎越快既時候
有線亦都越黎越快
無線有排都未追到有線啦

我用緊SMT Home 5G冇你咁慘
不過冇5G速度就真

煤氣會沒落？

5g得10mbps
用緊幾十蚊嘅smt 2mb plan

不過都無得你用，用大陸版啦。

用左咁耐，從來都未見過有3位數

流動網絡唔洗backbone？

樓上好多講到光纖幾快

問題係有幾多人需要到咁快

無線耳機夠唔夠有線耳機靚

但有幾多人轉用緊airpod呢

有時唔係勁就等於大眾buy, 價錢/需求/方便係重點

我講緊你5,6,7,8,9g d mobile site 條backbone, 咪又係fiber
射程越來越短先換到低latency同大bandwidth, 咪又係要裝fiber到周圍都係

係電訊公司內部網絡，唔關你事了。

Bandwidth 同 頻譜限制好大

你話外國會收皮都大機會d因為地方大main d管道同纜線cost大人工又高

但香港人口咁密集
寬頻個優勢大太多

未來用Starlink全球有網上

哂鳩氣，無限5G幾錢，寬頻幾錢啊
宜家香港d 5G都係百幾mbps咋

睇片夠快就得啦
唔使好似打機穩定

一睇就知你唔係內行人，就算MNO 識飛，其實背後都係用緊條實實在在由FTNS比既光纖。

你講中一半，end user的確會由自己一條光纖入屋轉成用mobile network。 不過在基站後面都系靠返固網條實線。

你唔知咩叫LASER???

唔好講快定慢先

單單係個個穩定既程度都差唔小

我知有線都可以唔穩定 但係無線更加唔穩定過有線

解決到既話的確唔錯

on 9 仔

我會咁講啦
家用，你啱，二十年內可能轉到，WiFi要講頻譜用量
要射好多衛星上天先
商用，未必，商用要追求嘅係穩定同可靠，安全

5-10年你同日日講個5年後上海可以取代香港既on9 有咩分別

retail - i agree
commercial - disagree
你有公司無landline?每人一個extention

係商業世界 stability > speed

你laser 做到access 果段咩柒頭
是但有牆就已經收皮，柒就深潛啦
仲用埋d 大陸網

都唔講專業需要啦，就算玩PS4 , 打FIFA , 打高達，用WIFI 就預左俾人屌。大把房名講到明 NO WIFI

除左網速，仲有ping time 呢

唔好講有幾專業先，打下機都會delay，用wifi唔插lan 比人屌，無線數據取代言之尚早

我唔係話呢個世界從始唔會有光纖，你閱讀理解係咪有問題

我講緊既係提供寬頻入屋收你地線既公司，係即將沒落既行業..

重有...我絶對算係半個行內人，我管既WIFI AP都係我鋪線，FIBER都係

公屋 居屋 夾屋1000m 可以做到200蚊唔洗一個月嘅時候
唔知無線要做到用得爽又夠流量
全家人加埋要幾錢

樓豬識鬼咩

煤氣末落
燒柴？

同埋假lan 都呃唔到人，就知確實好大分別

利申CS Major

有線係穩定，但你會唔會用有線接入手機/NOTEBOOK呢，根本你已經用緊WIFI，WIFI無有線咁穩定點解你又用??

有SERVER用FIBER，但好多公司上左CLOUD，未來都只係DATA CENTER用光纖

王維基賣咗之後，間公司愈做愈好喎

SMT 5G真係垃圾
連signal都load一陣 賠錢cut plan算鳩數
而家轉左差唔多價錢既csl

5G取代流動網絡

我同意你講啊，商業係指有SERVER公司....但.......CLOUD左既公司，可以轉無線。

你知唔知4g嗰陣已經講緊100mbps up/down

只要去一去連登高達page , 每一次開post 都有人講WIFI 假藍線死全家就明

其實村屋用5G實收做到幾快? 一直諗唔明啲人sell村屋用5G data好過有寬頻，但村屋唔係應該隔涉到連穩定4G都有困難? 仲何來5G?

依家係咁...但無線技術不斷向前...將來點呢？我個POST係有前膽性。

咪又一係同一間公司

你真係唔識架喎............

agger
wiki wong做咩衰咩

你依家係講緊HKBB呢類固網商會收皮，而我就係答返你佢地唔會收皮，最多只係角式會由直接對客變成為MNO提供服務。

Delay 依家5g wifi都係10幾MS，遲D 6G WIFI相信10MS以下。有線有D可以幾個MS，但要睇地區。講真，無線PING TIME潛力唔會慢過有線。得閒講點解。

經過2020，video confer 只會愈來愈多，高速光纖有市場
你係咪想講冇錢賺，毛利率低

你肯用3日dl一套av先講

對呢啲資源蒞講十年只係單位
即係馬拉松你會唔會同個選手每一米咁計佢跑幾耐？
你會用42000米定42公里
我唔會咁智障一米米咁睇

係5G WIFI 2.4G 5G 6G個D

做到唔限data 同無死角先講啦

有d 位收得差。你老味1 m 都無，玩條撚咩。

要取代到起碼要10年

你知唔知自己講緊咩
2.4G and 5G wifi

cloud 左既公司可以轉無線
你知唔知自己up 緊乜鳩
每個terms識d 皮毛就當自己睇透全世界

又係財經台9up,你覺得無線安全性高過有線，成本又貴過有線，又唔穩定。仲有好多末講

RIP

我用CSL都係轉5G之後仲慢過以前

唔會
因為到時無線一定貴過有線
無線- 快, 唔stable, 貴
有線- 相對慢, stable, 平

公司一定係簡後者

係，佢地租流動網絡再RESELL，若果有線真係咁好境就唔使咁啦

可唔可以唔好講阿媽係女人？

等 Starlink 好過

wifi咪又係要你係屋企駁條線去router先
仲要有啲時候屋企有啲位已經收唔到wifi, 用notebook要穩定咪駁番條線黎用

Starlink比起一般光纖上網貴到仆街
如果有光纖，邊有人會用starlink
更何況佢夠bandwidth可以取代到光纖既洗用量我地先再討論啦

5G smt放wifi 2.88/0.8
嬲到我仆街直接cut plan轉csl
都起碼22/2.4
可能咁岩csl收到5G啦

6G WIIF都出左啦

你無得用，大陸牆版唔知幾時出。

用cloud同你用有線定無線有咩關係
我諗起之前有個好似叫"社運工程師"嘅user, 講到cloud computing 天下無敵咁款

無線網絡同有線個應用層面又唔同wo...
家用就話你無線都ok 姐 不計成本既話

商用既話未想像都server 用晒無線network

好多冇光纖既村屋撚都轉左用sim卡wifi

香港好多鋼筋石屎牆
好多時都要用mesh先cover晒
如果唔係會有死角位

得返商用市場重有D

講撚到只係得無綫通訊技術識發展咁樣
光纖入屋就會停滯不前
舊時3G年代用cat5入屋
家用上網大概10m左右
到咗而家淨係由wan去你部router都起碼要cat5e
速度已經提升咗成百倍
我冇話將來5678G唔好
不過你唔好講到固網通訊唔會繼續發展咁

有得揀，正常人都會揀固網上網，你個D 例子係無得揀，或者只係得 PCCW 電話線個D

你可以去問下長洲居民想要固網寬頻，定係 5G Router 已足夠？

今日真係開心，一次過引起兩個POST開片。

其實唔係，Starlink呢類先係將來

唔好怪樓主無讀過physics

其實你知唔知自己噏緊乜鳩呀，頻率頻寬世代撈亂曬，人G你又G

我無話唔係，我講既係未來，唔係現在。睇要向遠處睇，你先識投資。

睇慣4k 睇番1080就發現差好遠

澳洲有間做無線嘅電訊公司叫spirit, 我公司都有用佢師兄可以研究下
佢係喺好多大廈屋頂裝個轉接器將個訊號一路打出去,速度都可以接受但係一翻風落雨你就等仆街

佢會答你大部份人都唔打機

天氣影響控制到？

-.-
光纖好好賺lol
好多國家都係無光纖。
光纖已經係基建既一種

正常用電磁爐煮嘅食物一食就食得出

商用都需要，特別係中菜館

西餐廳煎牛扒你同我講用電磁爐，我即刻以後唔撚去

依家係地產商迫鳩你用電磁爐，唔係因為住戶想選擇，依家度度都係開放廚房，根本就唔會有媒氣入屋

仲有年輕住戶無飯家庭，唔想自己煮先會搞到電磁爐普及

沒落係香港人自己做成

Byte定bit? 如果bit都只係同樓主口中嘅ADSL差唔多速度

一個過過千gb

有線滑鼠有線鍵盤都仲成街賣緊

微波波長會被雨水吸收

落雨即收皮

事實係用左你都唔知

真
依家呢個moment 係未取代到,5G 仲未發展成熟，特別係香港
但個trend 繼續落去家用寬頻真係唔需要
商用會唔會keep 住就唔知，始終有線既穩定性可能會好d
但係如果整體用家少左，佢仲支唔支撐到d 維護費都係另一個問題

依家係講穩定呀

講一般physical layer嘅野點會用byte

家用都冇可能
就咁講打機
你一秒1000mb有咩用
下一秒一斷就玩完

唔排除可能性
但唔會係近3年嘅事

佢無讀過OSI model，你試下用淺白d去解說。

56K既朋友你好

今時今日就算夠用，係咪將來就一定夠？
宜家新驚閒閒地過百G,過多兩年d game 普遍2,300G既時候點？8K開始普及既話呢？

我覺得宜家網絡速度依然好大進步空間，起碼要到80％ 既ssd read&write囉

你個人唔識進步唔代表社會同你一樣唔識架

呢個只係單用家用角度

商業用背後啲Network同Data Center
先係賺錢嘅核心
真係靠你個百舊水一個月死得人啦

有冇人知smt 5g 同華為 乜嘢關係？

//...客 戶 只 需 要 使 用 指 定 型 號 嘅 無 線 路 由 器 ， SmarTone 亦 會 為 登 記 SmarTone Home 5G 寬 頻 服 務 客 戶 提 供 無 線 路 由 器 優 惠 。
指 定 型 號 ：
HUAWEI 5G CPE Pro 2
ZTE MC801A 5G INDOOR CPE //

住舊樓仲用緊10Mbps上網既我算咩
肯比錢都冇光纖用

我見到係中興既router

ZTE 都有

商業重有，但好明顯呢行死得，佢已退出大家日常視線範圍。或者應該叫淡出

不如你收收皮，坊間有人會鍾意用MB/s做單位所以我先問清楚
樓主你frequency同generation都混為一談就唔好出黎獻世

啱啱學校讀完OSI model識physical layer application layer好威威即刻衝出黎講?

我做左network十幾年，你收皮都未到我啦。得閒求下我我重會過你兩招

我會駁notebook wo
router喺客廳，notebook喺房
用wifi latency 大到睇av都lag機
唔通要拎notebook出廳喺老豆老母面前打J

聽到我濕曬可唔可以請教下咩叫6G ADSL?

未來人

救命啊你個低能你

pccw 6g/s adsl modem啊

你講咁深，佢唔明哦

再講得淺d

PCCW提供，每秒 6gb/s ADSL Modem 技術，70年代行CAT3電話線個D啊，白痴仔。

唔係個個都唔打機
利申會打機，唔打機會死

連登係集中左一班落後又保守但賭性又好強裂既賭徒.

依家香港仲有邊間公司係只做家用寬頻..

公司轉左無線 sim card router好耐.

得HKBN, 不過佢做埋MNO，本身無無線技術。

CABLE好似賣左盤。

其實5G都係有用光纖連住

煤氣都沒落？
個個轉用處刑式熱水爐？

hkbn 食左wtt 年幾啦喎?

佢既意思係愈快無線要用愈高頻率溝通，但愈高頻個射程愈遠，因為被空氣份子碰撞而衰減，咁你就要起得愈多基站補返不足。

不過呢個係無咁laser 技術，將來會不一樣。

仲左十幾年仲要親手鋪線
你呢d 鋪線師傅仔就咪當自己識啦
上面design planning team 點解咁design 你都未知，跟order做野就算鳩數啦

但已經唔係當行業睇，係電訊商內部網絡，我指係該寬頻行業。

食左九倉，但都係有線業務。九倉專做商業。

行到6Gbps嘅固網點樣可以廢過5G data? 5G市區收到500MBps都當你贏

我係design+落手，唔係鋪線個位，雖然我都識鋪線。

6gb/s adsl
巴打幾時去ITU 做，全世界既網絡發展真係靠晒你

你知唔知6g 係指下載，adsl 上載係幾多啊，去鋪住線先，查下再答我。

依家好多只得pccw地區既村屋都係行緊呢個速度，係每秒6gb/s 用電話線傳輸，70年代技術，CAT3 (唔係CAT5/6/6E/7線)，ADSL modem

下載6m, 上載得256KBPS

有線被淘汰可以話100%冇可能，但幾百年後唔敢包

咁食左九倉就即係hkbn 有埋商用寬頻生意啦
i-cable 未賣盤呀?

唔使幾百年，7-8年內

我地HKBN有來SELL過，佢地不嬲都有SELL FIBER，佢買九倉係睇中佢地光纖唔使再鋪。

總結一下樓主財經大師論文，有keyword其實sub任何一個行業都適用

係咩呢？無錯，就係XXX

點解會係沒落行業呢？其實X年前已經睇到，若果唔係XXX就唔使賣啦，有遠見既人係會一早睇到，然後趁市場重有價值時賣走佢，正如 XXX

XXX生就係睇到XXX既發展，無錯，XXXXX，但技術會愈來愈進步，不用多少年，XXXXXXXX，正如好多家庭都XXXXXXX。時代會一直落去XXXXXXXXX

你知唔知光都係電磁波

飲食餐廳酒樓個D多數都仲係煤氣
舊D既大廈商埸邊撚到提供到咁多電轉電爐

光纖樓主你死撚左佢都未淘汰
穩定速度流量都嬴晒

70年代 6gb/s
原來巴打係異世界生活既

同埋大廈拉線成本好低
用戶多

你又知唔知LASER係光纖入面唔係行光速，只得光速2/3

你又知唔知已經有用純激光空氣站對站發射呢，GOOGLE下先

咁未來電腦都要配合 唔會再有lan線

樓主係咪忽然唔知係邊睇左篇文章咁講，就以為自己真係識好多跟住搬字過紙當偉論。
你一開始帶定幾層頭盔就知你連自己都信唔晒自己既point

點呀你，一時一樣，又半個行內人
但又做左network 十幾年
一時又話自己親手鋪
一時又話唔洗鋪
你諗好個故仔未？

MACBOOK 機已經無，要用就USB TYPE C轉

笑死，endpoint收緊6M你就走去講個modem 6Gbps廢過5G data，你咁講我自己用緊4G 128kbps data plan都可以話4G 1Gbps廢

樓主知唔知5G基站點駁返core network

你知唔知發射站既線係邊個架

我覺得你搞錯左一樣野，你想講既野係技術，唔係行業
入屋條野有大有細，大果條橫誇緊幾個海洋唔同既國家又不知幾好搵
電訊行業都可以無線有線一齊做，你又講到個後面發射站唔洗接線咁樣

科技進步有無線電波，有衛星，有光通訊(燈，唔係光纖)
大家都係提供寬頻既一項技術，不用分得那麼細
電訊公司唔洗擔心，7百萬個餅分夠醒既就會轉型增值
有錢就自然可以錢搵錢

無線技術取唔取代到有線技術既爭論我就唔排隊啦

mbps呀，我就咁用speedtest測咋
兩位唔好嘈啦 唔值得為個unit動氣

你全屋得一個device上網?

咁樓主講家用姐
發射站點連backbone
商用用乜呢d唔討論啦

講到底都係穩定性問題
打風落雨就收皮邊個用？
都仲未計要勁近距離裝勁多部機
住高層果d點算
每層裝一部？
咁同我家居裝條光纖再連router有咩分別？

再者樓主講既野真係似睇左少少野/文章就講咁

利申 半個行內人但唔係專呢邊

只係電話線上網收皮，光纖上網唔會收皮。
我住市區，光纖上網每個月$109，速度如下：

上cloud唔代表local唔會有Server. 正正因為local server要穩定保障公司asset先要上埋cloud做sync backup。咁經常要backup又係咪可以接受到AP/AP controller所帶來嘅潛在風險？

一時又5G 一時又Wifi 又5Ghz 又 Wifi 6"G"
都唔知up mud 9

Joke of the day

唔講以為去左硬件台

我從來只講有線入屋呢行，睇返我POST，從來指既係一種行業，請留意跟住既討論。

入屋駁線工人無咩前途。

光纖目前有需要，但只限電訊公司內部連接基站，以及海底光纜批發市場，一般消費者已經遠離呢行。以HKBN為例，佢出海係租線，佢本地FIBER若果無人用時，佢就有問題，所以佢呢幾年轉左做MNO

好似以前啲人咁: 未來科技會進步, 到2000年周街都係飛天車

樓豬用開wifi叮燒賣同用微波爐上網唔通又話你知咩

又唔係咁講既 好多公司成個prod 放左上cloud 但唔代表你唔使要一個stable 既 network連上去既 有d公司可能2條地線 有d可能1條地線+mobile network 但一定有地線

我地用CLOUD BACKUP，其實係自動幫我地BACKUP上另一個CLOUD。計埋CLOUD本身都有BACKUP，PHYSICAL 真係有帶/HDD已經無。

物理層面來講，一定係光纖最快。

上面所講嘅衛星，射落嚟再經receiver已經慢咗

5G 6G 7G乜G都好，都係based on光纖，日後做到幾快都唔會超過光纖嘅速度。

當上網嘅技術越先進嘅時候，你要另外諗流量都會越來越大。你諗吓20年前一個30GB嘅hard disk 已經夠用嘅時候，今時今日30 GB分分鐘只係你一隻game/一套戲嘅size。

你認真覺得無線技術喺將來可以滿足晒一般用家 ？

你講電磁波係空氣中衰減，依家又話係光纖裏面嘅光速係光速嘅三分二，你連自己想講咩論點都未知就唔好扮識啦。
電磁波係空氣中會有scattering，所以係光纖可以射到咁遠，行2/3 定1/3跟本唔係光纖要解決嘅問題。

你係第一日用google定唔識英文，laser transmit個use case比人ban晒喇，因為scattering令到佢唔reliable ，打風落雨有隻雀仔飛過都斷線，依家轉晒用24ghz喇

你估starlink用到laser就係地面都用到咩

你唔知咩???????????

同將來唔用石油一樣
一定會發生 但係幾時呢

唔係，FIBER行光速度只有空氣2/3

The refractive index for single-mode fiber can vary slightly based on a number of factors. However, a good estimate is around 1.467, meaning that light travels through fiber at 186,282/1.467 = 124,188 miles per second. As a result, if you can shorten your physical fiber route by one mile between exchange venues, then you would save around eight useconds (microseconds).

空氣最快

呢條友真係唔識架喎

打動作ONLINE GAME 2-4ms
無線技術追唔到.

你對hkbn 大部分既認知都係錯既

真空最快呀on9

原來你真係唔識英文

兩篇野都冇講過話空氣最快

另外所有媒介都唔會utilize到100%光嘅速度㗎

These also have laser links between the satellites, so no ground stations are needed over the poles

根本條友中英文都唔識你啱啱講完starlink太空用laser唔代表地面都用到，條友就send篇starlink喺太空用laser嘅文

勸他們不要裝寬頻，56K就夠了

你心中有數，無謂爭論，你佑我講咩，依家比左知識你，你自己計下邊個快D，影響唔係速度，係PING TIME。

光速係太空以接近30萬KM/S行，但FIBER就 199861.213 kilometers 約2/3

重未計FIBER 灣灣曲曲....行多左好多。

所以國內聲稱佢地5G PING TIME一定也過STARLINK，我睇STARLINK 正式啟用後就唔係咁

你寫得英文，應該睇得明

比埋中文你

俾返少少知識你：太空係真空...冇空氣㗎

等新MacBook 冇wifi 你呢句就快中了

原來你啱啱訓醒

連kknews都攞埋黎quote

比返小小知識你，115公里低軌道係有小量空氣，近乎真空但都有

收樣啦
屋企仲用緊8mb, 幾撚時沒落啊

到時大家都死撚左啦

愚民樂

7-8年？？？adsl 行左幾多年？而家仲大把人行緊

其實人地都係試緊
可唔可行係另一回事
但無記錯射上雲上面果個好似都收收地皮
2017年 宜家搞成點呢

咁你低軌道有空氣咪utilize唔到光嘅速度囉

即係咁， Practically經過大氣層已經隔咗一層，仲未計uncertain factors 你究竟知唔知自己講緊乜你除非由太空直接做條真空管駁落地面囉

其實個人覺得5G可唔可以完全盛行同做到佢想做既野係7-8年內都未必得 講緊IoT果類

根本速度就唔係重點
重點係大氣就得一個，但用fiber唔駛同其它source𠝹bandwidth，整多條就得
半秒send到一張紙 同一秒send到一本書 自己諗邊個「快」

如果將來可以家用無線方式去到10G 而無限制..家用寬頻的確可以唔要...但商用既到時100G 就已經係要基本...同現時硬件上要配合唔係一件容易既事...何況外國E家都唔係好多有1G.

支那個D鳩吹出黎當笑話算啦

越做越霉就真

IoT個idea係幾好 而且配4G係做唔到 要5G (or above?)
但實行黎講實在太多問題太多因素影響

就算真係10Gbps 但打風落雨會收皮你用唔用先
除非佢有新科技可以整到速度/穩定性之類同有線差唔多

唔同喎
煤氣淨係做煤氣
電訊商係光纖寬頻同無線寬頻都有做...

嚴格黎講仲有分家用商用

究竟你知唔知佢嘅target customer 係咩人

何來錢去做
成個business case 根本唔生

Google closes down internet balloon network project 'Loon'
San Francisco, United States / Sat, January 23, 2021 / 04:00 pm

公司d 似circuit, firewall, load balancer 點駁呀？

SpaceX 射死光纖

你咁講法 行行都會沒落啦

過多10年再講就buy你

繼續用入屋上網上到就夠啦

你E家會唔會因為打風落雨而用唔到4G，將來乜都有可能發生。
有時除左穩定性外都仲有好多因素, 比如價錢, 方便同流動性。你E家都唔會因為Wifi 唔穩定或收唔到會改用LAN 線.唔係話無, 但呢種情況少之又少

用唔用到同影響係2回事
如果打緊機突然疾一疾你得唔得先
宜家個問題係越快個cover area越細 都越易被環境影響
所以話除非有新科技

其實都無乜野...如果你要Low Latency 同唔受影響, 你真係要用LAN 線.
當然, 我覺得將來會有解決呢D唔穩定問題既方法

STARTLINK

down av都唔夠啦

唔會
咸片愈嚟愈高清
下載速度要求都會愈高

村區偏僻到駁唔到線既 你56k都已經快左啦

我住唐樓係冇得用光纖
但佢有比我既時候我已經用緊無限

[學術討論] ISP/電訊商 唔用光纖有冇可能 support到 5G速度?

你用睇4k@120fps既片既標準梗係啦, 到你去到7G個年代, 分分鐘16k@480fps影片已經普及, 到時你個7G技術可能先去到而家寬頻咁既速度, 咁點睇片

你真係唔識㗎喎

大佬上嚟鳩up前俾少少時間google做下功課好難咩

$150 一個月光纖，你5G呢個數要幾錢

無線天線都係用光纖傳去server
最後又係嗰堆公司

無，完

On9

你原文又Ricky Wong又話薄餅賣盤最後話只係講話有線入屋(寬頻師傅)呢行
你手字咁樣格硬要話你原意唔係咁，我都唔知應該講乜野好

っRS飽和人人都知。至於係咪轉做MNO，你連廣告都冇睇

海底光纖？

電動車，即係Tesla 都係沒落行業
好快就有飛行器或者瞬間轉移技術，仲洗鬼用車

君不見所有油股全部跌到PK 長期走勢極度弱勢

而油價亦都由十幾年前長期係100蚊以上 到而家得返三四十蚊

唔好話畀落雨, 其實咁遠射出去,中間是旦
但一棟大廈發神經成個區都玩撚完

SMT 5G冇問題喎
收得好好

煤氣已經沒落緊啦 好多家庭都已經冇再用

用電

買得煤氣既 都係廢老舊思維
點會認識現今最新既科技 以為世界永遠唔會變

完全同意，只係時間問題
不過睇得咁前既人只係少數，當明顯到大多數人都睇到既時候，呢個info就已經無價值

Btw, 連登咁多學生同埋職場失敗者，你一定負評多過正評ga la

乜春野叫4g 5g都無可能100%取代流動網絡
樓主係咪net send 班friend 黎架

1）Open kitchen唔可以明火煮食，所以好多新樓/新裝修都無煤氣爐
2）全球個trend都用電爐，後生好多又唔煮/少煮/煮西野多，又少一班人用煤氣
3）電爐efficiency高，餐廳轉電爐
4）當煤氣用戶數跌到某個位，個unit price就會高得好快，最後gg

弱弱一問無綫唔係都行光纖去發射站既咩？

Yes, 油價完全抗通脹
我小學到e+，M記貴左一倍，樓價貴幾倍，連fresh grad人工都8k升到16k，但油價跌到得番3分1

穩定同平

其實連登仔閱讀理解係咪出左問題，請睇反我個POST原文，點解硬要錯誤解讀我意思，將有線寬頻業務同光纖拉埋一齊，使用無網絡就會取代光纖，好明顯我指有線寬頻業務係指一種行業，即HKBN, PCCW 的有線業務(並非流動5G網絡)，呢行沒落與光纖是否存在，根本無任何關係。

再講一次，光纖會作為基站之間連接，電訊內部網絡而唔係入屋比你地，可以係海底光纜租比ISP，但不會有零售住宅業務，商業係會比住宅遲D死，但慢慢使用範疇會縮窄。當然公司主要都係行WIFI，鋪線會慢慢死晒。SEVER會用有線，10G, 40G, 100G或以上，但細公司一左雲，到時MOBILE又平又比今天穩定時，相信大部份中小企都唔會鋪光纖，但會比住宅遲5年左右。

記住，有線ISP呢行.....係會式微，但不會一下子消失，正如你今日重見到報灘，曬相鋪，CD鋪，租碟鋪.......但RUN一行式微行業，王生都唔想做啦，轉去做網購，香港來講係日出行業，重有排發展。

PS. Starlink會衝擊現有isp業務。不過政治因素可能永遠無法係香港提供。

睇上面

王維基睇得比我更遠，4G 個陣已經謀轉營。

典型公屋人格嚟

風水佬欺騙你十年八年先啦

On99

咁你屋企router係咪用4g or 5g？

1998年番學時，d人已經話tape storage system會被out，但原來一直仲用緊，容量仲一直增長緊

唔係話你會預測錯，但未來既野真係變幻莫測
有d野唔係沒落，只係淡出家用市場

請教點解煤氣沒落

我用SMT 5G。偏遠地方無fiber，用pccw 6gb/s 垃圾寬頻。自從有左5g後，又平左一？又快左，使用上同我公司既10G broadband 分別不大，除左upload慢d。

Tape 我地一早唔要，轉左hdd backup，再轉NAS backup，最近轉埋cloud backup。比月費有人打理。

重用Tape????

煤氣公司真係不思進取

Wttx 講左好耐啦 村屋都掂呀嘛 但基本4g基礎都唔完善...

56k 已足夠

冇野了